# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005, 2012.
# 玛格丽特 · 苏 <marguerite@opensuse.org>, 2013, 2014, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dns server\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-09-22 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-10-01 07:52+0000\n"
"Last-Translator: Marguerite Su <i@marguerite.su>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-dns-"
"server/master/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 3.6.1\n"

#. TRANSLATORS: commandline general name of the module in help
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:24
msgid "DNS server configuration"
msgstr "DNS 服务器配置"

#: src/include/dns-server/cmdline.rb:32
msgid "Start-up settings"
msgstr "启动设置"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:38
msgid "DNS forwarders"
msgstr "DNS 转发器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:50
msgid "Logging settings"
msgstr "日志记录设置"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:63
msgid "DNS zones"
msgstr "DNS 区域"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:79
msgid "Access control lists"
msgstr "访问控制列表"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:87
msgid "Zone transport rules"
msgstr "区域传输规则"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:102
msgid "Zone name servers"
msgstr "区域名称服务器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:119
msgid "Zone mail servers"
msgstr "区域邮件服务器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:133
msgid "Start of authority (SOA)"
msgstr "授权起始记录 (SOA)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:148
msgid "Zone resource records, such as A, CNAME, NS, MX, or PTR"
msgstr "区域资源记录，例如 A、CNAME、NS、MX 或 PTR"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command, A is record type
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:166
msgid "Handles A and corresponding PTR record at once"
msgstr "同时处理 A 和相应的 PTR 记录"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:180
msgid "Show current settings"
msgstr "显示当前设置"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:186
msgid "Start DNS server in the boot process"
msgstr "在引导过程中启动 DNS 服务器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:192
msgid "Start DNS server manually"
msgstr "手动启动 DNS 服务器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:198
msgid "Add a new record"
msgstr "添加新记录"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:204
msgid "Remove a record"
msgstr "移除记录"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:211
msgid "IPv4 address"
msgstr "IPv4 地址"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:218
msgid "Logging destination (syslog|file)"
msgstr "日志记录目标 (syslog|file)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:224
msgid "Set option"
msgstr "设置选项"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:231
msgid "Filename for logging (full path)"
msgstr "日志记录文件名（完整路径）"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:238
msgid "Maximum log size [0-9]+(KMG)*"
msgstr "最大日志大小 [0-9]+(KMG)*"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:245
msgid "Maximum number of versions for rotation, '0' means no rotation"
msgstr "用于轮替的最大版本数，“0”表示不轮替"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:252 src/include/dns-server/cmdline.rb:273
msgid "Zone name"
msgstr "区域名称"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:259
msgid "Zone type, master or slave"
msgstr "区域类型（主或从属）"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:266
msgid "DNS zone master server"
msgstr "DNS 区域主服务器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:280
msgid "Enable option"
msgstr "启用选项"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:287
msgid "Disable option"
msgstr "禁用选项"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:294
msgid ""
"Name server (in fully qualified format finished with a dot or relative name)"
msgstr "名称服务器（使用以一个点结尾的完全限定格式或相对名称）"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:301
msgid ""
"Mail server (in fully qualified format finished with a dot or relative name)"
msgstr "邮件服务器（使用以一个点结尾的完全限定格式或相对名称）"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:308
msgid "Mail server priority (number from 0 to 65535)"
msgstr "邮件服务器优先级（从 0 到 65535 的数字）"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:315
msgid "Serial number of zone update"
msgstr "区域更新序列号"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:322
msgid "General time to live of records in zone"
msgstr "区域中记录的常规存活时间"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:329
msgid "An interval before the zone records should be refreshed"
msgstr "刷新区域记录的周期"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:336
msgid "Interval between retries of failed refresh"
msgstr "刷新失败后重试的周期"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:343
msgid "Interval after which zone records are no longer authoritative"
msgstr "区域记录不再权威的周期"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, TTL is DNS-Specific (Time to Live), shouldn't be translated
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:350
msgid "Minimum TTL that should be exported with records in this zone"
msgstr "应与此区域中的记录一同导出的最小 TTL"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, Types are DNS-Specific, cannot be translated
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:357
msgid "DNS resource record type, such as A, CNAME, NS, MX, or PTR"
msgstr "DNS 资源记录类型，例如 A、CNAME、NS、MX 或 PTR"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, DNS query is a question for value when we have a /key/ and type, ('A' record for 'example.org'? -> 192.0.34.166)
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:364
msgid "DNS query, such as example.org for A record"
msgstr "DNS 查询，例如查询 example.org 的 A 记录"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:371
msgid ""
"DNS resource record value, such as 192.0.34.166 for example.org's A record"
msgstr "DNS 资源记录值，诸如表示 example.org 的 A 记录的 192.0.34.166"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:378
msgid "Hostname for the DNS record"
msgstr "DNS 记录主机名"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, %1 are possible untranlatable parameters "(yes|no)"
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:386
#, ycp-format
msgid "Log named queries %1"
msgstr "记录命名查询 %1"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, %1 are possible untranlatable parameters "(yes|no)"
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:394
#, ycp-format
msgid "Log zone updates %1"
msgstr "记录区域更新 %1"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, %1 are possible untranlatable parameters "(yes|no)"
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:402
#, ycp-format
msgid "Log zone transfers %1"
msgstr "记录区域传输 %1"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:409
msgid "Comma-separated list of zone forwarders"
msgstr "用逗号分隔的区域转发器列表"

#. TRANSLATORS: command line error message, %1 is a missing required parameter
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:494
#, ycp-format
msgid "Parameter %1 is required."
msgstr "参数 %1 是必需的。"

#. TRANSLATORS: command line error message, %1 is a parameter name
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:507
#, ycp-format
msgid "Unknown value for parameter %1."
msgstr "参数 %1 的值未知。"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:521 src/include/dns-server/cmdline.rb:528
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:538 src/include/dns-server/cmdline.rb:555
msgid "Start-Up Settings:"
msgstr "启动设置："

#. TRANSLATORS: commandline error message
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:523
msgid "Only one parameter is allowed."
msgstr "只允许一个参数。"

#. TRANSLATORS: commandline progress information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:530
msgid "Enabling DNS server in the boot process..."
msgstr "正在引导过程中启用 DNS 服务器..."

#. TRANSLATORS: commandline progress information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:540
msgid "Removing DNS server from the boot process..."
msgstr "正在从引导过程中移除 DNS 服务器..."

#. TRANSLATORS: commandline DNS service status information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:549
msgid "DNS server is enabled in the boot process."
msgstr "在引导进程中启用了 DNS 服务器。"

#. TRANSLATORS: commandline DNS service status information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:552
msgid "DNS server needs manual starting."
msgstr "DNS 服务器需要手动启动。"

#. TRANSLATORS: commandline section header,
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:573
msgid "Forwarding:"
msgstr "转发："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:575
msgid "Forwarder IP"
msgstr "转发器 IP"

#. TRANSLATORS: commandline error message
#. Both Add and Remove defined => Error!
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:580 src/include/dns-server/cmdline.rb:867
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:999 src/include/dns-server/cmdline.rb:1049
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1108
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1244
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1303
msgid "Only one action parameter is allowed."
msgstr "只允许一个操作参数。"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:651 src/include/dns-server/cmdline.rb:661
msgid "Logging destination"
msgstr "日志记录目标"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:653
msgid "System log"
msgstr "系统日志"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:663
msgid "File"
msgstr "文件"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:671
msgid "Filename"
msgstr "文件名"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:679
msgid "Maximum size"
msgstr "最大大小"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:687
msgid "Maximum versions"
msgstr "最大版本数"

#. TRANSLATORS: commandline table item, do not translate named
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:700
msgid "Log named queries"
msgstr "记录命名查询"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:708
msgid "Log zone updates"
msgstr "记录区域更新"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:716
msgid "Log zone transfers"
msgstr "记录区域传输"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:723
msgid "Logging Settings:"
msgstr "日志记录设置："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:729
msgid "Setting"
msgstr "设置"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - basic-options listing
#. Table header item - ACL-options
#. Table menu item - Records listing
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:731 src/include/dns-server/cmdline.rb:743
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:944 src/include/dns-server/cmdline.rb:1157
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:760
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1353
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1409
msgid "Value"
msgstr "值"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:741
msgid "Logging Rule"
msgstr "日志记录规则"

#. TRANSLATORS: commandline section header,
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:835
msgid "DNS Zones:"
msgstr "DNS 区域："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Textentry - DNS adding zone - Name
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:840 src/include/dns-server/cmdline.rb:940
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1587
msgid "Name"
msgstr "名称"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Combobox - DNS adding zone - Type
#. Table header item - DNS listing zones
#. Table menu item - Records listing
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:842 src/include/dns-server/cmdline.rb:942
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1593
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1635
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1407
msgid "Type"
msgstr "类型"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:844
msgid "Master Server"
msgstr "主服务器"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:846
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2041
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2044
msgid "Forwarders"
msgstr "转发器"

#. TRANSLATORS: table item - ACL type
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:925
msgid "Predefined"
msgstr "预定义"

#. TRANSLATORS: table item - ACL type
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:927
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:935
msgid "ACLs:"
msgstr "访问控制列表："

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:975
msgid "Zone Transport:"
msgstr "区域传输："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - DNS listing zones
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:980 src/include/dns-server/cmdline.rb:1032
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1089
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1220
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1284
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1633
msgid "Zone"
msgstr "区域"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:982
msgid "Enabled ACL"
msgstr "已启用的访问控制列表"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1027
msgid "Name Servers:"
msgstr "名称服务器："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1034
msgid "Name Server"
msgstr "名称服务器"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1084
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1215
msgid "Mail Servers:"
msgstr "邮件服务器："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - listing mail servers
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1091
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:729
msgid "Mail Server"
msgstr "邮件服务器"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - listing mail servers
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1093
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:731
msgid "Priority"
msgstr "优先级"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1150
msgid "Start of Authority (SOA):"
msgstr "授权起始记录 (SOA)："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1155
msgid "Key"
msgstr "密钥"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1222
msgid "Record Query"
msgstr "记录查询"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1224
msgid "Record Type"
msgstr "记录类型"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1226
msgid "Record Value"
msgstr "记录值"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1279
msgid "Hostname Record:"
msgstr "主机名记录："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1286
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1288
msgid "IP"
msgstr "IP"

#. Dialog caption (before a colon)
#. Dialog caption (before a colon)
#. Dialog caption (before a colon)
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:34
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:82
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:141
msgid "DNS Server Installation"
msgstr "DNS 服务器安装"

#. Dialog caption (after a colon)
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:36
msgid "Forwarder Settings"
msgstr "转发器设置"

#. Dialog caption (after a colon)
#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:84
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2115
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2118
msgid "DNS Zones"
msgstr "DNS 区域"

#. Dialog caption (after a colon)
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:143
msgid "Finish Wizard"
msgstr "完成向导"

#. Rich Text Item - Installation overview
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:157
#, ycp-format
msgid "<li>Forwarders: %1</li>"
msgstr "<li>转发器：%1</li>"

#. Rich Text Item - Installation overview
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:160
#, ycp-format
msgid "<li>Domains: %1</li>"
msgstr "<li>域：%1</li>"

#. check box
#. TRANSLATORS: checkbox label, turning LDAP support on or off
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:180
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2150
msgid "&LDAP Support Active"
msgstr "启用 LDAP 支持(&L)"

#. Push Button - start expert configuration
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:197
msgid "DNS Server &Expert Configuration..."
msgstr "DNS 服务器专家配置(&E)..."

#. Dialog label DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:261
msgid "DNS Server"
msgstr "DNS 服务器"

#. T: ComboBox label
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:291
msgid "Local DNS Resolution &Policy"
msgstr "本地 DNS 解析策略(&P)"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:294
msgid "Merging forwarders is disabled"
msgstr "已禁用合并转发器"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:296
msgid "Automatic merging"
msgstr "自动合并"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:298
msgid "Merging forwarders is enabled"
msgstr "已启用合并转发器"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:300
msgid "Custom configuration"
msgstr "自定义配置"

#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:304
msgid "Custom policy"
msgstr "自定义策略"

#. T: ComboBox label
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:311
msgid "Local DNS Resolution &Forwarder"
msgstr "本地 DNS 解析转发器(&F)"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:314
msgid "Using system name servers"
msgstr "使用系统名称服务器"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:316
msgid "This name server (bind)"
msgstr "此名称服务器（绑定）"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:318
msgid "Local dnsmasq server"
msgstr "本地 dnsmasq 服务器"

#. Frame label for DNS-Forwarders adding IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:328
msgid "Add IP Address"
msgstr "添加 IP 地址"

#. Textentry for DNS-Forwarders adding IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:337
msgid "IPv4 or IPv6 A&ddress"
msgstr "IPv4 或 IPv6 地址(&D)"

#. Selectionbox for listing current DNS-Forwarders
#. Selectionbox for listing current DNS-Forwarders
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:366
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:397
msgid "Forwarder &List"
msgstr "转发器列表(&L)"

#. Store settings of a tab of a dialog
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:541
#, perl-brace-format
msgid "Cannot set local forwarder to %{forwarder}"
msgstr "无法将本地转发器设置为 %{forwarder}"

#. An error message, %1 is replaced with a variable IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:605
#, ycp-format
msgid "Cannot find local equivalent for IP %1."
msgstr "找不到 IP %1 的本地同等对象。"

#. TRANSLATORS: A warning message, %1 is replaced with the input IP, %2 with the output IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:611
#, ycp-format
msgid ""
"Forwarding DNS queries to itself would create an infinite loop.\n"
"IP address %1 is currently used by this server, so it has\n"
"been changed to its local equivalent %2."
msgstr ""
"将 DNS 查询转发给自己会产生无限循环。\n"
"此服务器当前正在使用 IP 地址 %1，\n"
"因此已将它更改为它的本地等效值 %2。"

#. both IPv4 and IPv6
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:639
msgid "Invalid IPv4 or IPv6 address."
msgstr "无效的 IPv4 或 IPv6 地址。"

#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:642
msgid ""
"A valid IPv6 address consists of letters a-f, numbers,\n"
"and colons."
msgstr "有效的 IPv6 地址由字母 a-f、数字和冒号组成。"

#. error report
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:658
msgid "The specified forwarder is already present."
msgstr "指定的转发器已存在。"

#. Frame label for Basic-Options
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:687
msgid "Add or Change Option"
msgstr "添加或修改选项"

#. Combobox for choosing the basic-option
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:701
msgid "O&ption"
msgstr "选项(&P)"

#. Textentry for setting the basic-option value
#. Textentry - adding ACL-optiopn - value
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:711
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1316
msgid "&Value"
msgstr "值(&V)"

#. Pushbutton for changing the basic-option
#. Pushbutton - Change Record
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:735
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1377
msgid "C&hange"
msgstr "修改(&H)"

#. Table label for basic-options listing
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:749
msgid "Current Options"
msgstr "当前选项"

#. Table header item - basic-options listing
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:758
msgid "Option"
msgstr "选项"

#. TRANSLATORS: Popup question
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:889
msgid ""
"Really set this\n"
"option without any value?\n"
msgstr "确实要将此选项设置为不含任何值吗？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. Please, do not translate 'yes' and 'no' strings. %1 is a name of the option, %2 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:901
#, ycp-format
msgid ""
"Option %1 can only have a yes or no value set.\n"
"Really set it to %2?\n"
msgstr ""
"选项 %1 的值只能设置为 yes 或 no。\n"
"确实要将它设置为 %2 吗？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. %1 is a name of the option, %2 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:918
#, ycp-format
msgid ""
"Option %1 can only be a number.\n"
"Really set it to %2?\n"
msgstr ""
"选项 %1 的值只能是数字。\n"
"确实要将它设置为 %2 吗？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. %1 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:930
#, ycp-format
msgid ""
"Quotes are not used correctly in this option.\n"
"Really set it to %1?\n"
msgstr ""
"此选项中的引号使用不正确。\n"
"确实将它设置为 %1 吗？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. %1 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:942
#, ycp-format
msgid ""
"Brackets are not used correctly in this option.\n"
"Really set it to %1?\n"
msgstr ""
"此选项中的方括号使用不正确。\n"
"确实将它设置为 %1 吗？\n"

#. Popup question, %1 is the name of the option
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:986
#, ycp-format
msgid ""
"Option %1 should be set only once.\n"
"Really add another one?\n"
msgstr ""
"选项 %1 只能设置一次。\n"
"确实还要添加一个吗？\n"

#. Table header - logging options
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1026
msgid "Log Type"
msgstr "日志类型"

#. Radiobutton - log type
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1038
msgid "&System Log"
msgstr "系统日志(&S)"

#. Radiobutton - log type
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1047
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#. IntField - max. log size
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1080
msgid "Maximum &Size (MB)"
msgstr "最大大小 (MB)(&S)"

#. IntField - max. log age
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1091
msgid "Maximum &Versions"
msgstr "最大版本数(&V)"

#. Frame label - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1109
msgid "Additional Logging"
msgstr "附加日志记录"

#. Checkbox - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1114
msgid "Log All DNS &Queries"
msgstr "日志记录所有 DNS 查询(&Q)"

#. Checkbox - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1117
msgid "Log Zone &Updates"
msgstr "记录区域更新(&U)"

#. Checkbox - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1120
msgid "Log Zone &Transfers"
msgstr "记录区域传输(&T)"

#. popup headline
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1277
msgid "Select File for Log"
msgstr "选择日志文件"

#. Frame label - adding ACL-optiopn
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1294
msgid "Option Setup"
msgstr "选项设置"

#. Textentry - adding ACL-optiopn - name
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1307
msgid "&Name"
msgstr "名称(&N)"

#. Table header - ACL-options listing
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1343
msgid "Current ACL List"
msgstr "当前 ACL 列表"

#. Table header item - ACL-options
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1351
msgid "ACL"
msgstr "访问控制列表"

#. A popup question, %1 is number of zones
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1471
#, ycp-format
msgid ""
"This ACL is used by %1 zones.\n"
"Really remove it?\n"
msgstr ""
"此访问控制列表正被 %1 区域使用。\n"
"确实要移除它吗？\n"

#. An error popup message
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1558
msgid "The specified ACL entry already exists."
msgstr "指定访问控制列表项已存在。"

#. frame label
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1575
msgid "Add New Zone "
msgstr "添加新区域 "

#. #-#-#-#-#  dns-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. Combobox - DNS adding zone - Type Master
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. #-#-#-#-#  dns-server.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. type of zone to be used in summary
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1596
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1686 src/modules/DnsServer.pm:1641
msgid "Master"
msgstr "主"

#. #-#-#-#-#  dns-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. Combobox - DNS adding zone - Type Slave
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. #-#-#-#-#  dns-server.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. type of zone to be used in summary
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1598
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1689
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1692 src/modules/DnsServer.pm:1643
msgid "Slave"
msgstr "从属"

#. #-#-#-#-#  dns-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. Combobox - DNS adding zone - Type Slave
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. #-#-#-#-#  dns-server.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. type of zone to be used in summary
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1600
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1695 src/modules/DnsServer.pm:1649
msgid "Forward"
msgstr "转发"

#. Table header - DNS listing zones
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1623
msgid "Configured DNS Zones"
msgstr "已配置的 DNS 区域"

#. error report
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1832
msgid "A zone with the specified name is already configured."
msgstr "指定名称的区域已配置。"

#. Writes settings without exiting
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1891
msgid "Saving the configuration failed"
msgstr "保存配置失败"

#. Shows a popup asking to the user if wants to change settings
#.
#. @return [Boolean] true if user decides to go back to change settings; false otherwise
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1933
msgid "Saving the configuration failed. Change the settings?"
msgstr "保存配置失败。是否修改设置？"

#. Yes-No popup
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1964
msgid ""
"All changes will be lost.\n"
"Really leave the DNS server configuration without saving?"
msgstr ""
"所有修改均将丢失。\n"
"确实要不保存就离开 DNS 服务器配置吗？"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2023
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2026
msgid "Start-Up"
msgstr "启动"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2054
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2057
msgid "Basic Options"
msgstr "基本选项"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2067
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2069
msgid "Logging"
msgstr "日志记录"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#. multi selection box
#. multi selection box
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2080
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2083
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:156
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2694
msgid "ACLs"
msgstr "访问控制列表"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2097
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2100
msgid "TSIG Keys"
msgstr "TSIG 密钥"

#. Returns a hash describing the UI widgets
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2132
msgid "Apply Changes"
msgstr "应用修改"

#. check box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:93
msgid "A&llow Dynamic Updates"
msgstr "允许动态更新(&L)"

#. combo box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:103
msgid "TSIG &Key"
msgstr "TSIG 密钥(&K)"

#. check box
#. check box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:151
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2690
msgid "Enable &Zone Transport"
msgstr "启用区域传输(&Z)"

#. check box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:171
msgid "A&utomatically Generate Records From"
msgstr "自动生成记录来源(&U)"

#. multi selection box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:180
msgid "Zon&e"
msgstr "区域(&E)"

#. frame label
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:192
msgid "Connected Reverse Zones"
msgstr "连接的反向区域"

#. popup message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:455
msgid ""
"This function is not available during\n"
"preparation for autoinstallation.\n"
msgstr "此功能在自动安装准备期间不可用。\n"

#. error report
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:466
msgid "No TSIG key is defined."
msgstr "未定义 TSIG 密钥。"

#. Textentry - adding nameserver
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:496
msgid "&Name Server to Add"
msgstr "要添加的名称服务器(&N)"

#. Selectionbox - listing current nameservers
#. selection box label
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:519
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:545
msgid "Na&me Server List"
msgstr "名称服务器列表(&M)"

#. error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:643
msgid "The specified name server already exists."
msgstr "指定名称服务器已存在。"

#. Frame label - adding mail server
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:689
msgid "Mail Server to Add"
msgstr "要添加的邮件服务器"

#. Textentry - addind mail server - Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:699
msgid "&Address"
msgstr "地址(&A)"

#. IntField - adding mail server - Priority
#. IntField - zone settings - Record Value
#. IntField - zone settings - Record Value
#. int field
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:702
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1227
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1285
#: src/include/dns-server/options.rb:435
msgid "&Priority"
msgstr "优先级(&P)"

#. Table label - listing mail servers
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:724
msgid "Mail Relay List"
msgstr "邮件中继列表"

#. A popup error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:861
msgid "The specified value is not a valid hostname or IP address."
msgstr "指定值不是一个有效的主机名或 IP 地址。"

#. error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:883
msgid "The specified mail server already exists."
msgstr "指定邮件服务器已存在。"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:930
msgid "Seconds"
msgstr "秒"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:932
msgid "Minutes"
msgstr "分钟"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:934
msgid "Hours"
msgstr "小时"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:936
msgid "Days"
msgstr "天"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:938
msgid "Weeks"
msgstr "周"

#. Textentry - setting Serial for zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:950
msgid "Seri&al"
msgstr "序列号(&A)"

#. Textentry - setting TTL for zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:959
msgid "TT&L"
msgstr "TTL(&L)"

#. Combobox - Setting DNS Retry - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:964
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1001
msgid "&Unit"
msgstr "单元(&U)"

#. IntField - Setting DNS Refresh - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:978
msgid "Re&fresh"
msgstr "刷新(&F)"

#. Combobox - Setting DNS Refresh - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:986
msgid "Un&it"
msgstr "单元(&I)"

#. IntField - Setting DNS Retry - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:995
msgid "Retr&y"
msgstr "重试(&Y)"

#. IntField - Setting DNS Expiry - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1008
msgid "Ex&piration"
msgstr "失效时间(&P)"

#. Combobox - Setting DNS Expiry - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1016
msgid "U&nit"
msgstr "单元(&N)"

#. IntField - Setting DNS Minimum - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1025
msgid "&Minimum"
msgstr "最小值(&M)"

#. Combobox - Setting DNS Minimum - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1033
msgid "Uni&t"
msgstr "单元(&T)"

#. Handle events in a tab of a dialog
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1156
msgid "The serial number of the zone must be specified."
msgstr "必须指定该区域的序列号。"

#. error report, %1 is an integer
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1164
#, ycp-format
msgid "The serial number must be no more than %1 digits long."
msgstr "序列号的长度不能超过 %1 个数字。"

#. TRANSLATORS: A popup with question, current setting could produce errors
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1185
msgid ""
"The expiration time-out is higher than the time period\n"
"of zone refreshes. The zone will not be reachable\n"
"from slave name servers all the time.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"失效超时大于区域刷新的时间段。\n"
"从属名称服务器将总是无法访问该区域。\n"
"继续吗？"

#. Textentry - zone settings - Record Name
#. Textentry - zone settings - Record Name
#. Textentry - zone settings - Record Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1209
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1244
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1301
msgid "&Record Key"
msgstr "记录键(&R)"

#. Combobox - zone settings - Record Type
#. Combobox - zone settings - Record Type
#. Combobox - zone settings - Record Type
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1217
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1276
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1309
msgid "T&ype"
msgstr "类型(&Y)"

#. Textentry - zone settings - Record Value
#. IntField - zone settings - Record Value
#. Textentry - zone settings - Record Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1235
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1282
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1314
msgid "Val&ue"
msgstr "值(&U)"

#. Textentry - zone settings - Record Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1251
msgid "&Service"
msgstr "服务(&S)"

#. Textentry - zone settings - Record Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1265
msgid "&Protocol"
msgstr "协议(&P)"

#. IntField - zone settings - Record Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1287
msgid "&Weight"
msgstr "权重(&W)"

#. IntField - zone settings - Record Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1289
msgid "&Port"
msgstr "端口(&P)"

#. reverse zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1334
msgid "A: IPv4 Domain Name Translation"
msgstr "A：IPv4 域名转译"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1335
msgid "AAAA: IPv6 Domain Name Translation"
msgstr "AAAA：IPv6 域名转译"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1336
msgid "CNAME: Alias for Domain Name"
msgstr "CNAME：域名别名"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1337
msgid "NS: Name Server"
msgstr "NS：名称服务器"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1338
msgid "MX: Mail Relay"
msgstr "MX：邮件中继"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1339
msgid "PTR: Reverse Translation"
msgstr "PTR：反向转译"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1340
msgid "SRV: Services Record"
msgstr "SRV：服务记录"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1341
msgid "TXT: Text Record"
msgstr "TXT：文本记录"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1342
msgid "SPF: Sender Policy Framework"
msgstr "SPF：发件人策略框架"

#. Frame label - Adding/Changing IP/CNAME/Type... zone settings
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1359
msgid "Record Settings"
msgstr "记录设置"

#. Table label - Records listing
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1395
msgid "Configured Resource Records"
msgstr "已配置的资源记录"

#. Table menu item - Records listing
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1405
msgid "Record Key"
msgstr "记录键"

#. Pop-up error message, %1 is replaced with an example
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1835
#, ycp-format
msgid ""
"Invalid IPv6 reverse IP.\n"
"\n"
"IPv6 reverse records are supported either in the full form (%1)\n"
"or in the relative form to the current zone."
msgstr ""
"无效的 IPv6 反向 IP。\n"
"\n"
"IPv6 反向记录支持完整格式 (%1) 或当前区域的相对格式。"

#. (hostname or FQ)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1873
msgid "Invalid IPv6 address."
msgstr "无效的 IPv6 地址。"

#. TRANSLATORS: Error message
#. %{type} replaced with record type (TXT or SPF)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1906
#, perl-brace-format
msgid ""
"Invalid %{type} record key. It should consist of printable US-ASCII "
"characters excluding '='\n"
"and must be at least one character long."
msgstr ""
"无效的 %{type} 记录键。它应由可打印的 US-ASCII 字符（“=”除外）组成，并且必须"
"至少包含一个字符。"

#. TRANSLATORS: Error message
#. %{type}    - replaced with record type (TXT or SPF)
#. %{max}     - replaced with the maximal length
#. %{current} - replaced with the current length of a new TXT record.
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1924
#, perl-brace-format
msgid ""
"Maximal length of a %{type} record is %{max} characters.\n"
"This message is %{current} characters long."
msgstr ""
"%{type} 记录的最大长度是 %{max} 个字符。\n"
"该消息的长度为 %{current} 个字符。"

#. TRANSLATORS: a popup message, CNAME (link) points to itself
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1955
msgid "CNAME cannot point to itself."
msgstr "CNAME 不能指向自身。"

#. When no dialog defined for this tab (software error)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2331
msgid "An internal error has occurred."
msgstr "发生内部错误。"

#. Dialog Caption - Expert Settings - Zone Editor
#. dialog caption
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2403
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2699
msgid "Zone Editor"
msgstr "区域编辑器"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2424
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2436
msgid "&Basics"
msgstr "基础(&B)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2426
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2438
msgid "NS Recor&ds"
msgstr "NS 记录(&D)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2428
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2442
msgid "&SOA"
msgstr "授权起始记录 (SOA)(&S)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2430
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2444
msgid "R&ecords"
msgstr "记录(&E)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2440
msgid "M&X Records"
msgstr "MX 记录(&X)"

#. Label - connected with Textentry which shows current edited zone
#. Label - connected with Textentry which shows current edited zone
#. Label - connected with Textentry which shows current edited zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2455
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2668
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2871
msgid "Settings for Zone"
msgstr "区域设置"

#. at least one NS server must be set
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2532
msgid "At least one NS server must be set."
msgstr "必须至少设置一个 NS 服务器。"

#. warning message, %1 is replaced with a zone name
#.
#. Automatically Generate Records From is a feature that makes YaST to generate
#. DNS records manually from selected zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2594
#, ycp-format
msgid ""
"Current zone records are automatically generated from %1 zone.\n"
"To change records manually disable the Automatically Generate Records From "
"feature."
msgstr ""
"当前区域记录自动从 %1 区域生成。\n"
"要手动修改记录，请禁用“自动生成记录来源”这一功能。"

#. TRANSLATORS: Text entry
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2682
msgid "&Master DNS Server IP"
msgstr "主 DNS 服务器 IP(&M)"

#. TRANSLATORS: Popup error headline
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2746
msgid "Missing Master Server"
msgstr "缺少主服务器"

#. TRANSLATORS: Popup error text
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2748
msgid ""
"Every slave zone must have its master server IP defined.\n"
"Configuration of a DNS server without a master server would fail.\n"
"If you continue, the current zone will be removed."
msgstr ""
"每一从属区域均必须定义其主服务器 IP。\n"
"没有主服务器的 DNS 服务器配置会失败。\n"
"您若继续，当前区域将被移除。"

#. TRANSLATORS: A popup error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2768
msgid "No master DNS server defined."
msgstr "未定义主 DNS 服务器。"

#. A popup error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2780
msgid "The specified master name server is not a valid IP address."
msgstr "指定主名称服务器不是有效的 IP 地址。"

#. Textentry - adding forwarder
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2891
msgid "New &Forwarder IP Address"
msgstr "新转发器 IP 地址(&F)"

#. Selectionbox - listing current forwarders
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2916
msgid "Current &Zone Forwarders"
msgstr "当前区域转发器(&Z)"

#. dialog caption
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2938
msgid "Forward Zone Editor"
msgstr "转发区域编辑器"

#. TRANSLATORS: popup question
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2974
msgid ""
"This forward zone has no forwarders defined, which means\n"
"that all DNS queries for this zone are denied.\n"
"Really deny these queries?"
msgstr ""
"此转发区域未定义任何转发器，这意味着\n"
"对此区域的所有 DNS 查询都将被拒绝。\n"
"确实拒绝这些查询？"

#. yes-no popup
#: src/include/dns-server/dialogs.rb:34
msgid ""
"All changes will be lost.\n"
"Really exit?"
msgstr ""
"所有修改都将丢失。\n"
"确实要退出吗？"

#. message popup
#: src/include/dns-server/dialogs.rb:81
msgid "A zone of this type cannot be edited with this tool."
msgstr "此类型的区域不能用此工具编辑。"

#. Read dialog help 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:20
msgid ""
"<p><b><big>Initializing DNS Server Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在初始化 DNS 服务器配置</big></b><br>\n"
"请稍候...<br></p>"

#. Read dialog help 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:24
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>中止初始化</big></b><br>\n"
"现在按<b>中止</b>可安全地中止配置工具。</p>"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:28
msgid ""
"<p><b><big>Saving DNS Server Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在保存 DNS 服务器配置</big></b><br>\n"
"请稍候...<br></p>"

#. Write dialog help 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:32
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog informs you whether it is safe to do so.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>中止保存</big></b><br>\n"
"按<b>中止</b>可中止保存过程。\n"
"另一个对话框将告知您这样做是否安全。</p>"

#. zone dialog
#. help 1/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:39
msgid ""
"<p><b><big>Zone Name</big></b><br>\n"
"Enter the name of the zone (domain) in <b>Zone Name</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>区域名称</big></b><br>\n"
"请在<b>区域名称</b>中输入区域（域）名称。</p>"

#. help 2/5, alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:43
msgid ""
"<p><b><big>Dynamic DNS Zone Updates</big></b><br>\n"
"The zone can be updated automatically, usually because of dynamically\n"
"assigned IP addresses by DHCP server. To allow DDNS updates, set\n"
"<b>Allow Dynamic Updates</b> and the <b>TSIG Key</b>\n"
"to use for authentication. The key must be the same for\n"
"both DHCP and DNS servers.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>动态 DNS 区域更新</big></b><br>\n"
"区域可以自动更新，通常是因为 DHCP 服务器动态地指派了 IP 地址。\n"
"要允许 DDNS 更新，请设置<b>允许动态更新</b>和用于认证的 <b>TSIG 密钥</b>。\n"
"用于 DHCP 和 DNS 服务器的密钥必须相同。</p>"

#. help 3/5, only for alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:52
msgid ""
"<p><b><big>Editing a DNS Zone</big></b><br>\n"
"To edit the zone settings, choose the appropriate\n"
"entry of the table then click <b>Edit</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>编辑 DNS 区域</big></b><br>\n"
"要编辑区域设置，请在表中选择适宜的项，然后点击<b>编辑</b>。</p>"

#. help 4/5, only for alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:58
msgid ""
"<p>To add a new record to the zone, click <b>Add</b>. To remove\n"
"a record, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>要向区域添加一条新记录，请点击<b>添加</b>。\n"
"要移除某记录，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>"

#. help 5/5, only for alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:62
msgid ""
"<p><b><big>SOA Record</big></b><br>\n"
"To edit the SOA (Start of Authority) record of the zone, click\n"
"<b>Edit SOA</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>授权起始记录 (SOA)</big></b><br>\n"
"要编辑区域的 SOA（授权起始记录）记录，请点击<b>编辑 SOA</b>。</p>"

#. help 2/5 alt. 2
#: src/include/dns-server/helps.rb:68
msgid ""
"<p><b><big>Master Servers</big></b><br>\n"
"Set the IP addresses of the master name servers for this zone. Use <b>Add</"
"b>\n"
"to add a new master name server. Select an existing one then click "
"<b>Delete</b>\n"
"to remove an existing one.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>主服务器</big></b><br>\n"
"设置此区域的主名称服务器的 IP 地址。\n"
"使用<b>添加</b>添加新的主名称服务器。\n"
"选择一个已有主名称服务器并点击<b>删除</b>\n"
"可移除一个已有主名称服务器。</p>"

#. help 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:75
msgid ""
"<p><b><big>Zone Type</big></b><br>\n"
"To make this name server the primary source of the data of the zone,\n"
"select <b>Master</b>. To make it the secondary name server, select <b>Slave</"
"b>\n"
"or <b>Stub</b>, so the data of the zone will be mirrored from the master\n"
"server.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>区域类型</big></b><br>\n"
"要使此名称服务器成为区域的主要数据来源，请选择<b>主</b>。\n"
"要使它成为二级名称服务器，请选择<b>从属</b>或<b>存根</b>，\n"
"那样该区域的数据将从主服务器镜像而来。</p>"

#. help 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:83
msgid ""
"<p><b><big>Zone Direction</big></b><br>\n"
"DNS is used both for translating from domain names to IP addresses and "
"back.\n"
"Select if this zone will be used to translate from domain names to IP\n"
"addresses (<b>Forward</b>) or from IP addresses to domain names\n"
"(<b>Reverse</b>).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>区域方向</big></b><br>\n"
"DNS 用于将域名转译为 IP 地址以及将 IP 地址转译为域名。\n"
"选择此区域将用于将域名转译为 IP 地址（<b>正向</b>）还是将 IP 地址转译为域名"
"（<b>反向</b>）。</p>\n"

#. firewall dialog
#. help text 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:92
msgid ""
"<p><b><big>Interface Classes</big></b><br>\n"
"Select which interface classes should have access to the DNS server. The\n"
"interface classes are defined in the firewall configuration component.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>接口类</big></b><br>\n"
"选择哪些接口类应可访问 DNS 服务器。接口类定义在防火墙配置组件中。</p>\n"

#. help text 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:98
msgid ""
"<p><b><big>Adapting Firewall Settings</big></b><br>\n"
"To adapt the firewall settings so that the DNS server can be accessed\n"
"via all network interfaces to which it listens, check\n"
"<b>Adapt Firewall Settings</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>调整防火墙设置</big></b><br>\n"
"要调整防火墙设置，以便 DNS 服务器可被其侦听的所有网络接口访问，请选中<b>调整"
"防火墙设置</b>。</p>\n"

#. soa dialog
#. help text 1/9
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 1/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:106 src/include/dns-server/helps.rb:355
msgid ""
"<p><b><big>SOA Record Configuration</big></b><br>\n"
"Set the entries of the SOA record.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>SOA 记录配置</big></b><br>\n"
"设置 SOA 记录的项。</p>"

#. help text 2/9 - TTL
#: src/include/dns-server/helps.rb:110
msgid ""
"<p><b>$TTL</b> specifies the time to live for all records in the\n"
"zone that do not have an explicit TTL.</p>"
msgstr "<p><b>$TTL</b> 指定了区域中全部没有显式 TTL 的记录的存活时间。</p>"

#. help text 3/9 - Primary source
#: src/include/dns-server/helps.rb:114
msgid ""
"<p><b>Primary Source</b> must contain the fully qualified domain name\n"
"of the primary name server.</p>"
msgstr "<p><b>主要来源</b>必须包含主名称服务器的完全限定域名。</p>"

#. help text 4/9 - Administrator's mail
#: src/include/dns-server/helps.rb:118
msgid ""
"<p><b>Administrator's Mail</b> must contain the e-mail address of\n"
"the administrator responsible for the zone.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>管理员邮件地址</b>必须包含负责该区域的管理员的电子邮件地址。</p>\n"

#. help text 5/9 - Serial
#: src/include/dns-server/helps.rb:122
msgid ""
"<p><b>Serial</b> number is used for determining if the zone has changed on\n"
"the master servers (so that slave servers do not always need to synchronize "
"the\n"
"entire zone).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>序列号</b>用于确定该区域在主服务器上是否有所修改\n"
"（因此从属服务器不必总是需要同步整个区域）。</p>\n"

#. help text 6/9 - Refresh
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 4/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:128 src/include/dns-server/helps.rb:370
msgid ""
"<p><b>Refresh</b> sets how often the zone should be synchronized from\n"
"master name server to slave name servers.</p>"
msgstr ""
"<p><b>刷新</b>设置该区域在主名称服务器和从属名称\n"
"服务器之间同步的频率。</p>"

#. help text 7/9 - Retry
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 5/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:132 src/include/dns-server/helps.rb:374
msgid ""
"<p><b>Retry</b> sets how often slave servers try to synchronize\n"
"the zone from the master server if synchronization fails.</p>"
msgstr ""
"<p><b>重试</b>设置在同步失败时，从属服务器尝试从\n"
"主服务器同步到该区域的频率。</p>"

#. help text 8/9 - Expiry
#: src/include/dns-server/helps.rb:136
msgid ""
"<p><b>Expiry</b> means the period after which the zone expires on slave\n"
"servers and slave servers stop answering replies until it is synchronized.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>失效</b>是指该区域在从属服务器上失效的时间，\n"
"超过该时间后，从属服务器将停止对该区域的应答，直到被同步为止。\n"
"</p>"

#. help text 9/9 - Minimum
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 7/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:142 src/include/dns-server/helps.rb:384
msgid ""
"<p><b>Minimum</b> sets for how long the slave servers should cache\n"
"negative answers (name resolution failed).</p>"
msgstr ""
"<p><b>最小值</b>设置从属服务器应缓存\n"
"否定应答(名称解析失败)的时间。</p>"

#. ddns keys dialog
#. help text 1/1
#: src/include/dns-server/helps.rb:147
msgid ""
"<p><b><big>TSIG Key Management</big></b><br>\n"
"Define TSIG keys used for dynamic zone updates.\n"
"To add a new TSIG key, use the \n"
"<b>File Name</b> text field or the <b>Browse</b> button then click <b>Add</"
"b>.\n"
"To delete an existing TSIG key, select it in the list and click <b>Delete</"
"b>.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>TSIG 密钥管理</big></b><br>\n"
"定义用于动态区域更新的 TSIG 密钥。\n"
"要添加新的 TSIG 密钥，请使用\n"
"<b>文件名</b>文本字段或<b>浏览</b>按钮，然后点击<b>添加</b>。\n"
"要删除一个已有 TSIG 密钥，请在列表中选择它并点击<b>删除</b>。\n"
"</p>"

#. Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:156
msgid ""
"<p><b><big>Booting</big></b><br>\n"
"To start the DNS server every time your computer is booted, set\n"
"<b>On</b>. Otherwise set <b>Off</b>.</p> "
msgstr ""
"<p><b><big>引导</big></b><br>\n"
"要在每次引导计算机时启动 DNS 服务器，请设为<b>开</b>。否则设为<b>关</b>。</"
"p> "

#. Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:163
msgid ""
"<p><b><big>LDAP Support</big></b><br>\n"
"To store the DNS zones in LDAP instead of native configuration files,\n"
"set <b>LDAP Support Active</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>LDAP 支持</big></b><br>\n"
"要在 LDAP 而不是原生配置文件中存储 DNS 区域，\n"
"请设置 <b>启用 LDAP 支持</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Start Up 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:170
msgid ""
"<p><b><big>Switch On or Off</big></b><br>\n"
"To start or stop the DNS server immediately, use \n"
"<b>Start DNS Server Now</b> or\n"
"<b>Stop DNS Server Now</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>打开或关闭</big></b><br>\n"
"要立即启动或停止 DNS 服务器，请使用\n"
"<b>立即启动 DNS 服务器</b>或\n"
"<b>立即停止 DNS 服务器</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Forwarders 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:177
msgid ""
"<p><b><big>Forwarders</big></b><br>\n"
"Forwarders are DNS servers to which your DNS server should send queries\n"
"it cannot answer.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>转发器</big></b><br>\n"
"转发器是您的 DNS 服务器应将其无法应答的查询发送至的 DNS 服务器。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Forwarders 2/3
#. _("<p>To ask forwarders during name resolution and in case of fail do full
#. DNS lookup, set <b>Forward First</b>. To ask forwarders only, set
#. <b>Forwarders Only</b>. To do full DNS lookup always, do not check any
#. of these check boxes.</p>
#. ") +
#. Expert Mode Configuration - Forwarders 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:190
msgid ""
"<p>To add a new forwarder, set its <b>IP Address</b> and click <b>Add</b>.\n"
"To delete a configured forwarder, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>要添加新的转发器，请设置其 <b>IP 地址</b>并点击<b>添加</b>。\n"
"要删除一个已配置的转发器，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Basic Options 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:194
msgid ""
"<p><b><big>Edit DNS Server Options</big></b><br>\n"
"Use this dialog to edit options of the DNS server.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>编辑 DNS 服务器选项</big></b><br>\n"
"使用此对话框可以编辑 DNS 服务器的选项。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Basic Options 2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:198
msgid ""
"<p>To add new options, select the <b>Option</b>,\n"
"enter its <b>Value</b>, and click <b>Add</b>.</p>\n"
"<p>To modify a configured option, select it in the table,\n"
"change the <b>Value</b>, and click <b>Change</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要添加新选项，请选择<b>选项</b>，\n"
"输入选项的<b>值</b>，并点击<b>添加</b>。</p>\n"
"<p>要修改已配置的选项，请在表中选择它，\n"
"修改<b>值</b>，并点击<b>修改</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Basic Options 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:205
msgid "<p>To remove an option, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr "<p>要移除某选项，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Logging 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:207
msgid ""
"<p><b><big>Logging</big></b><br>\n"
"Use this dialog to define various options of the DNS server logging.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>日志记录</big></b><br>\n"
"使用此对话框可以定义 DNS 服务器日志记录的各种选项。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Logging 2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:211
msgid ""
"<p>\n"
"Select <b>Log to System Log</b> to save DNS server log messages to the "
"system log. \n"
"To save the DNS server log messages to a separate file, select \n"
"<b>Log to File</b> and set the <b>Filename</b> to which to save the log "
"and \n"
"the <b>Maximum Size</b> of the log file.\n"
"The DNS server automatically rotates the log files. Use <b>Maximum Versions</"
"b>\n"
"to specify how many log files should be saved.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"选择<b>记录到系统日志</b>可将 DNS 服务器日志消息保存至系统日志。\n"
"要将 DNS 服务器日志消息保存至一个独立文件，请选择\n"
"<b>记录到文件</b>并设置保存日志的<b>文件名</b>和日志的<b>最大大小</b>。\n"
"DNS 服务器将自动轮替日志文件。使用<b>最大版本数</b>可指定应保存多少个日志文"
"件。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Logging 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:221
msgid ""
"<p>In <b>Additional Logging</b>,\n"
"set which actions should be logged. Common actions are always logged.\n"
"<b>Log All DNS Queries</b> logs all queries from clients to the DNS server.\n"
"<b>Log Zone Updates</b> logs when DNS has been updated.\n"
"<b>Log Zone Transfers</b> logs when zone is completely transferred to the \n"
"secondary\n"
"name server.</p>\n"
msgstr ""
"<p>在<b>附加日志记录</b>中，\n"
"设置应记录哪些操作。始终会记录常见操作。\n"
"<b>记录所有 DNS 查询</b>会记录客户端发给 DNS 服务器的所有查询。\n"
"<b>记录区域更新</b>会记录 DNS 的更新时间。\n"
"<b>记录区域传送</b>会记录区域完全传送到二级\n"
"名称服务器的时间。\n"
"</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - ACLs 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:231
msgid ""
"<p><b><big>ACLs</big></b><br>\n"
"In this dialog, define access control lists to control\n"
"access to zones.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>访问控制列表</big></b><br>\n"
"在此对话框中，定义访问控制列表来控制\n"
"对区域的访问。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - ACLs 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:237
msgid ""
"<p>To add a new ACL entry, just enter the option's <b>Name</b>\n"
"and <b>Value</b> then click <b>Add</b>.  To remove an \n"
"ACL entry, select it and click <b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要添加新的访问控制列表项，只需输入选项的<b>名称</b>和<b>值</b>，然后点击"
"<b>添加</b>。\n"
"要移除一个访问控制列表项，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Keys 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:243
msgid ""
"<p><b><big>TSIG Keys</big></b><br>\n"
"TSIG keys are used for authentication when remotely\n"
"changing the configuration of the DNS server. This is needed\n"
"for the dynamic updates of DNS zones (DDNS).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>TSIG 密钥</big></b><br>\n"
"TSIG 密钥用于在远程\n"
"修改 DNS 服务器的配置时进行认证。\n"
"动态更新 DNS 区域 (DDNS) 时，需要使用该密钥。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Keys 2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:250
msgid ""
"<p>To add an already created key, set the <b>Filename</b>\n"
"(or use the <b>Browse</b> button to select it) and click <b>Add</b>.\n"
"To generate a new key, enter the <b>Filename</b> and the <b>Key ID</b>\n"
"then click <b>Generate</b>. The new key will be generated and also added.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>要添加已创建的密钥，请设置<b>文件名</b>\n"
"（或使用<b>浏览</b>按钮来选择文件名），并点击<b>添加</b>。\n"
"要生成新的密钥，请输入<b>文件名</b>和<b>密钥 ID</b>，\n"
"然后点击<b>生成</b>。这样，将生成并添加新的密钥。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Keys 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:257
msgid ""
"<p>To remove an existing key, select it and\n"
"click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr "<p>要移除一个已有密钥，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Zones #1
#: src/include/dns-server/helps.rb:263
msgid ""
"<p><b><big>DNS Zones</big></b><br>\n"
"Use this dialog to manage the DNS zones.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>DNS 区域</big></b><br>\n"
"使用此对话框可以管理 DNS 区域。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #2
#: src/include/dns-server/helps.rb:267
msgid ""
"<p>To add a new zone, enter its <b>Zone Name</b>, select the <b>Zone Type</"
"b>,\n"
"and click <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要添加新的区域，请输入它的<b>区域名称</b>，选择<b>区域类型</b>，然后点击"
"<b>添加</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #3
#: src/include/dns-server/helps.rb:271
msgid ""
"<p>To add a new IPv4 reverse zone, enter a part of the reverse IPv4 address "
"followed by\n"
"<tt>.in-addr.arpa</tt> as its <b>Zone Name</b> (for example, zone name\n"
"<tt>0.168.192.in-addr.arpa</tt> for network <tt>192.168.0.0/24</tt>), "
"select\n"
"the <b>Zone Type</b>, and click <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要添加新 IPv4 反向区域，请输入反向 IPv4 地址的一部分，后跟 <tt>.in-addr."
"arpa</tt> 作为它的<b>区域名称</b>\n"
"（例如，网络 <tt>192.168.0.0/24</tt> 的区域名称为 <tt>0.168.192.in-addr."
"arpa</tt>），选择<b>区域类型</b>，然后点击 <b>添加</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #4
#. %1, %2, %3, and %4 are replaced with examples
#: src/include/dns-server/helps.rb:280
#, ycp-format
msgid ""
"<p>To add a new IPv6 reverse zone, enter a part of the reverse IPv6 address "
"followed by\n"
"<tt>%1</tt> as its <b>Zone Name</b>. Several formats for entering the zone "
"name are\n"
"supported: Standard form: <tt>%2</tt>;\n"
"Forward form: <tt>%3</tt>;\n"
"Forward form without netmask bits: <tt>%4</tt>\n"
"(by default <tt>64</tt> netmask bits are used).</p>\n"
msgstr ""
"<p>要添加新 IPv6 反向区域，请输入反向 IPv6 地址的一部分，后跟 <tt>%1</tt> 作"
"为其<b>区域名称</b>。\n"
"支持以下面几种格式输入区域名称：\n"
"标准格式：<tt>%2</tt>；\n"
"转发格式：<tt>%3</tt>；\n"
"无网络掩码位的转发格式：<tt>%4</tt>\n"
"（默认使用 <tt>64</tt> 位网络掩码位）。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #5
#: src/include/dns-server/helps.rb:295
msgid ""
"<p>To modify settings for a zone, such as zone transport and name and\n"
"mail servers, select it, and click <b>Edit</b>.\n"
"To remove a configured zone, select it and click <b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>要修改一个区域的设置，如区域传输以及名称和邮件服务器，\n"
"请选择它，并点击<b>编辑</b>。\n"
"要移除一个已配置的区域，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Basics  1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:303
msgid ""
"<p><b><big>DDNS and Zone Transport</big></b><br>\n"
"Use this dialog to change dynamic DNS settings of the zone and control "
"access\n"
"to the zone.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>DDNS 和区域传输</big></b><br>\n"
"使用此对话框可以修改区域的动态 DNS 设置，并控制对该区域的访问。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Basics  2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:311
msgid ""
"<p>\n"
"To allow dynamic updates of the zone, set <b>Allow Dynamic Updates</b>\n"
"and select the <b>TSIG Key</b>. At least one TSIG key must be defined\n"
"before the zone can be updated dynamically.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"要允许动态更新区域，请设置<b>允许动态更新</b>并选择 <b>TSIG 密钥</b>。\n"
"必须至少定义一个 TSIG 密钥才能动态更新区域。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Basics  3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:319
msgid ""
"<p>\n"
"To allow transports of the zone, set <b>Enable Zone Transport</b>\n"
"and select the <b>ACLs</b> to check when a remote host\n"
"attempts to transfer the zone. At least one ACL must be defined\n"
"to allow zone transports.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"要允许区域传输，请设置<b>启用区域传输</b>，\n"
"并选择当远程主机尝试传输区域时需要检查的\n"
"<b>访问控制列表</b>。\n"
"必须至少定义一个访问控制列表才能允许区域传输。</p>"

#. Zone Editor - Help
#: src/include/dns-server/helps.rb:327
msgid ""
"<p>\n"
"Reverse zone records can be generated from another master zone.\n"
"Select the <b>Automatically Generate Records From</b>\n"
"check-box and choose the zone to generate the records from.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"反向区域记录可以从另一个主区域生成。\n"
"选择<b>自动生成记录来源</b>复选框并选择要从其生成记录的区域。</p>\n"

#. Zone Editor - Help
#: src/include/dns-server/helps.rb:334
msgid ""
"<p>\n"
"If this is not a reverse zone, you can see which zones are generated\n"
"from the current on in the <b>Connected Reverse Zones</b> field.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"如果这不是反向区域，您可以在<b>连接的\n"
"反向区域</b>字段中查看从当前区域生成的区域。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Name Servers
#: src/include/dns-server/helps.rb:340
msgid ""
"<p><b><big>NS Records</big></b><br>\n"
"To add a new name server, enter the name server address and click <b>Add</"
"b>.\n"
"To remove one of the listed name servers, select it and click\n"
"<b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>NS 记录</big></b><br>\n"
"要添加新的名称服务器，请输入该名称服务器的地址并点击<b>添加</b>。\n"
"要移除一个列出的名称服务器，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Mail Servers
#: src/include/dns-server/helps.rb:347
msgid ""
"<p><b><big>MX Records</big></b><br>\n"
"To add a new mail server, enter the <b>Address</b> and <b>Priority</b>\n"
"and click <b>Add</b>.\n"
"To remove one of the listed mail servers, select it and click\n"
"<b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>MX 记录</big></b><br>\n"
"要添加新邮件服务器，请输入<b>地址</b>和<b>优先级</b>，并点击<b>添加</b>。\n"
"要移除一个列出的邮件服务器，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 2/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:359
msgid ""
"<p><b>Serial</b> is the number used for determining if the zone has \n"
"changed on\n"
"the master servers (then slave servers do not always need to synchronize "
"the\n"
"entire zone).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>序列号</b>是用于确定该区域在主服务器上是否有所修改的数字\n"
"（因而从属服务器不必总是需要同步整个区域）。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 3/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:366
msgid ""
"<p><b>TTL</b> specifies the time to live for all records in the\n"
"zone that do not have an explicit TTL.</p>"
msgstr ""
"<p><b>TTL</b> 指定区域中所有没有显式 TTL 的记录\n"
"的存活时间。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 6/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:378
msgid ""
"<p><b>Expiration</b> means the period after which the zone expires on slave\n"
"servers and slave servers stop answering replies until it is synchronized.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>失效时间</b>是指区域在从属服务器上失效的时间，\n"
"超过该时间后，从属服务器将停止对该区域的应答，直到被同步为止。\n"
"</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 1/7  or 1/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:388
msgid ""
"<p><b><big>Records</big></b><br>\n"
"In this dialog, edit the resource records of the zone. To add new resource\n"
"records, set the <b>Record Key</b>, <b>Type</b>, and <b>Value</b> then\n"
"click <b>Add</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>记录</big></b><br>\n"
"在此对话框中，编辑区域的资源记录。\n"
"要添加新的资源记录，请设置<b>记录键</b>、<b>类型</b>和<b>值</b>，\n"
"然后点击<b>添加</b>。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 2/7 or 2/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:395
msgid ""
"<p>To change an existing record, select it, modify the desired entries,\n"
"and click <b>Change</b>. To delete a record, select it and click\n"
"<b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>要修改已有记录，请选择它，修改期望的项，并点击<b>修改</b>。\n"
"要删除一条记录，请选择它并点击<b>删除</b>。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 3/7 or 3/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:401
msgid ""
"<p>\n"
"Each type of record has its own syntax defined in the RFC.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"RFC 中定义了每种记录类型的自有语法。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 4/7 (alt. 1)
#: src/include/dns-server/helps.rb:405
msgid ""
"<p><b>A: Domain Name Translation</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a hostname without domain or a fully qualified \n"
"hostname followed by a dot.\n"
" <b>Value</b> is an IP address.</p>"
msgstr ""
"<p><b>A：域名转译</b>：\n"
"<b>记录键</b>是没有域的主机名或是完全限定主机名后跟一个点。\n"
"<b>值</b>是一个 IP 地址。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 5/7 (alt. 1)
#: src/include/dns-server/helps.rb:412
msgid ""
"<p><b>CNAME: Alias for Domain Name</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a hostname relative to the current zone or a fully\n"
"qualified hostname followed by a dot.\n"
"<b>Value</b> is a hostname relative to the current zone or a fully\n"
"qualified hostname followed by a dot. It must be represented by\n"
"an A record.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>CNAME：域名别名</b>：\n"
"<b>记录键</b>是相对于当前区域的主机名或是完全限定主机名后跟一个点。\n"
"<b>值</b>是相对于当前区域的主机名或是完全限定主机名后跟一个点。它必须用 A 记"
"录表示。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 6/7 (alt. 1)
#. Zone Editor - Help for tab - Records 5/5 (alt. 2)
#: src/include/dns-server/helps.rb:421 src/include/dns-server/helps.rb:448
msgid ""
"<p><b>NS: Name Server</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a zone name relative to the current zone or an "
"absolute\n"
"domain name followed by a dot.\n"
"<b>Value</b> is a hostname relative to the current zone or fully qualified\n"
"hostname followed by a dot.  It must be represented by an A record.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>NS：名称服务器</b>：\n"
"<b>记录键</b>是相对于当前区域的区域名称或是绝对域名后跟一个点。\n"
"<b>值</b>是相对于当前区域的主机名或完全限定主机名后跟一个点。它必须用 A 记录"
"表示。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 7/7 (alt. 1)
#: src/include/dns-server/helps.rb:429
msgid ""
"<p><b>MX: Mail Relay</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a hostname or zone name relative to the current zone\n"
"or an absolute hostname or zone name followed by a dot.\n"
"<b>Value</b> is a hostname relative to the current zone or fully qualified\n"
"hostname followed by a dot.  It must be represented by an A record.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>MX：邮件中继</b>：\n"
"<b>记录键</b>是相对于当前区域的主机名或区域名称或是绝对主机名或区域名称后跟一"
"个点。\n"
"<b>值</b>是相对于当前区域的主机名或完全限定主机名后跟一个点。它必须用 A 记录"
"表示。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 4/5 (alt. 2)
#: src/include/dns-server/helps.rb:437
msgid ""
"<p><b>PTR: Reverse Translation</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a full reverse zone name (derived from the IP address)\n"
"followed by a dot\n"
"(such as <tt>1.0.168.192.in-addr.arpa.</tt> for IP address <tt>192.168.0.1</"
"tt>)\n"
" or a part of reverse zone name relative to the current zone\n"
"(such as <tt>1</tt> for IP address <tt>192.168.0.1</tt> in zone\n"
"<tt>0.168.192.in-addr.arpa.</tt>).\n"
"<b>Value</b> is a fully qualified hostname followed by a dot.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>PTR：反向转译</b>：\n"
"<b>记录键</b>是完整反向区域名称（派生自 IP 地址）后跟一个点\n"
"（例如，IP 地址为 <tt>192.168.0.1</tt>，则记录键为 <tt>1.0.168.192.in-addr."
"arpa.</tt>）\n"
"或者是相对于当前区域的反向区域名称的一部分\n"
"（例如，区域 <tt>0.168.192.in-addr.arpa.</tt> 中 IP 地址 <tt>192.168.0.1</"
"tt> 的记录键为 <tt>1</tt>）。\n"
"<b>值</b>是完全限定主机名后跟一个点。</p>\n"

#. Final step of the installation wizard - 1/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:456
msgid ""
"<p><b><big>Finishing the Configuration</big></b></p>\n"
"<p>Check the entered settings before finishing the configuration.</p> \n"
msgstr ""
"<p><b><big>完成配置</big></b></p>\n"
"<p>完成配置之前请检查输入的设置。</p> \n"

#. Final step of the installation wizard - 2/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:460
msgid ""
"<p>Select <b>Open Port in Firewall</b> to adapt the\n"
"SuSEfirewall2 settings to allow all connections to your DNS server.</p>"
msgstr ""
"<p>选择<b>打开防火墙中的端口</b>以调整\n"
"SuSEfirewall2 设置，使得所有连接都可连接到 DNS 服务器。</p>"

#. Final step of the installation wizard - 3/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:464
msgid ""
"<p>\n"
"To start the DNS server every time your computer is booted, set the \n"
"start-up behavior to <b>On</b>. Otherwise set it to <b>Off</b>.</p> \n"
msgstr ""
"<p>\n"
"要在每次引导计算机时启动 DNS 服务器，请将启动行为设为<b>开</b>。否则设为<b>关"
"</b>。</p> \n"

#. Final step of the installation wizard - 4/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:471
msgid ""
"<p>\n"
"To store the DNS zones in LDAP instead of native configuration files,\n"
"set <b>LDAP Support Active</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"要在 LDAP 而不是原生配置文件中存储 DNS 区域，请设置 <b>启用 LDAP 支持</b>。</"
"p>"

#. Final step of the installation wizard - 5/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:478
msgid ""
"<p>\n"
"To enter the expert mode of the DNS server configuration, click\n"
"<b>DNS Server Expert Configuration</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"要进入 DNS 服务器配置的专家方式，请点击 <b>DNS 服务器专家配置</b>。</p>"

#. slave zone help text 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:484
msgid ""
"<p><big><b>Slave DNS Zone</b></big><br>\n"
"Each slave zone must have the master name server defined. Use\n"
"<b>Master DNS Server IP</b> to define the master name server.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>从属 DNS 区域</b></big><br>\n"
"每一从属区域均必须定义其主名称服务器。\n"
"使用<b>主 DNS 服务器 IP</b> 定义其主名称服务器。</p>"

#. slave zone help text 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:490
msgid ""
"<p><big><b>Zone Transport</b></big><br>\n"
"To allow transports of the zone, set <b>Enable Zone Transport</b>\n"
"and select the <b>ACLs</b> to check when a remote host\n"
"attempts to transfer the zone. At least one ACL must be defined\n"
"to allow zone transports.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>区域传输</b></big><br>\n"
"要允许区域传输，请设置<b>启用区域传输</b>，\n"
"并选择当远程主机尝试传输区域时需要检查的\n"
"<b>访问控制列表</b>。必须至少定义一个访问控制列表才能允许区域传输。</p>"

#. forward zone help text 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:498
msgid ""
"<p><big><b>Forward DNS Zone</b></big><br>\n"
"This type of DNS zone only forwards DNS queries to forwarders\n"
"defined in it.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>转发 DNS 区域</b></big><br>\n"
"这类 DNS 区域只向其中定义的\n"
"转发器转发 DNS 查询。</p>"

#. forward zone help text 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:504
msgid ""
"<p>If there are no forwarders defined, all DNS queries\n"
"for the respective zone are denied, because there is no DNS\n"
"server to which that query should be forwarded.</p>"
msgstr ""
"<p>如果没有定义转发器，将拒绝对各区域的\n"
"所有 DNS 查询，因为没有查询应转发到的 DNS \n"
"服务器。</p>"

#. %1 is usually an IP address
#: src/include/dns-server/options.rb:159
#, ycp-format
msgid "Unknown Record Type: %1"
msgstr "未知记录类型：%1"

#. table entry, %1 is IP address
#: src/include/dns-server/options.rb:180
#, ycp-format
msgid "Host %1"
msgstr "主机 %1"

#. combo box item, A is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:188
msgid "A -- Domain Name Translation"
msgstr "A -- 域名转译"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:201
msgid "&IP Addresses"
msgstr "IP 地址(&I)"

#. table entry, %1 is host name
#: src/include/dns-server/options.rb:218
#, ycp-format
msgid "Alias for %1"
msgstr "%1 的别名"

#. combo box item, CNAME is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:226
msgid "CNAME -- Alias for Domain Name"
msgstr "CNAME -- 域名别名"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:237
msgid "&Alias"
msgstr "别名(&A)"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:240
msgid "&Base Host Name"
msgstr "基本主机名(&B)"

#. table entry, %1 is host name
#: src/include/dns-server/options.rb:257
#, ycp-format
msgid "Pointer to %1"
msgstr "指向 %1 的指针"

#. combo box item, PTR is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:265
msgid "PTR -- Reverse Translation"
msgstr "PTR -- 反向转译"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:276
msgid "&IP Address"
msgstr "IP 地址(&I)"

#. table entry, %1 is host name
#: src/include/dns-server/options.rb:295
#, ycp-format
msgid "Name Server %1"
msgstr "名称服务器 %1"

#. combo box item, NS is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:303
msgid "NS -- Name Server"
msgstr "NS -- 名称服务器"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:314
msgid "&Domain"
msgstr "域(&D)"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:317
msgid "&Name Server"
msgstr "名称服务器(&N)"

#. table entry, %1 is host name, %2 is integer
#: src/include/dns-server/options.rb:337
#, ycp-format
msgid "Mail Relay %1, Priority %2"
msgstr "邮件中继 %1，优先级 %2"

#. combo box item, MX is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:416
msgid "MX -- Mail Relay"
msgstr "MX -- 邮件中继"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:429
msgid "&Domain Name"
msgstr "域名(&D)"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:432
msgid "&Mail Relay"
msgstr "邮件中继(&M)"

#. DNS server read dialog caption
#: src/modules/DnsServer.pm:969
msgid "Initializing DNS Server Configuration"
msgstr "正在初始化 DNS 服务器配置"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:973
msgid "Check the environment"
msgstr "检查环境"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:975 src/modules/DnsServer.pm:1362
msgid "Flush caches of the DNS daemon"
msgstr "刷新 DNS 守护进程的缓存"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:977
msgid "Read the firewall settings"
msgstr "读取防火墙设置"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:979
msgid "Read the settings"
msgstr "读取设置"

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:983
msgid "Checking the environment..."
msgstr "正在检查环境..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:985 src/modules/DnsServer.pm:1378
msgid "Flushing caches of the DNS daemon..."
msgstr "正在刷新 DNS 守护进程的缓存..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:987
msgid "Reading the firewall settings..."
msgstr "正在读取防火墙设置..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:989
msgid "Reading the settings..."
msgstr "正在读取设置..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:991 src/modules/DnsServer.pm:1392
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: src/modules/DnsServer.pm:1271
msgid ""
"Error occurred while calling netconfig.\n"
"Error: %1"
msgstr ""
"调用 netconfig 时出错。\n"
"错误： %1"

#: src/modules/DnsServer.pm:1289
msgid "Do you want to force an update now?"
msgstr "您想要强制更新吗？"

#. DNS server read dialog caption
#: src/modules/DnsServer.pm:1358
msgid "Saving DNS Server Configuration"
msgstr "正在保存 DNS 服务器配置"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1364
msgid "Save configuration files"
msgstr "保存配置文件"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1366
msgid "Restart the DNS daemon"
msgstr "重启 DNS 守护进程"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1368
msgid "Update zone files"
msgstr "更新区域文件"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1370
msgid "Adjust the DNS service"
msgstr "调整 DNS 服务"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1372
msgid "Call netconfig"
msgstr "调用 netconfig"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1374
msgid "Write the firewall settings"
msgstr "写入防火墙设置"

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1380
msgid "Saving configuration files..."
msgstr "正在保存配置文件..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1382
msgid "Restarting the DNS daemon..."
msgstr "正在重启 DNS 守护进程..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1384
msgid "Updating zone files..."
msgstr "正在更新区域文件..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1386
msgid "Adjusting the DNS service..."
msgstr "正在调整 DNS 服务..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1388
msgid "Calling netconfig..."
msgstr "正在调用 netconfig..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1390
msgid "Writing the firewall settings..."
msgstr "正在写入防火墙设置..."

#. type of zone to be used in summary
#: src/modules/DnsServer.pm:1645
msgid "Stub"
msgstr "存根"

#. type of zone to be used in summary
#: src/modules/DnsServer.pm:1647
msgid "Hint"
msgstr "提示"

#. summary string
#: src/modules/DnsServer.pm:1656
msgid "The DNS server starts when booting the system."
msgstr "在引导系统时启动 DNS 服务器。"

#. summary string
#: src/modules/DnsServer.pm:1662
msgid "The DNS server does not start when booting the system."
msgstr "在引导系统时不启动 DNS 服务器。"

#. summary string, %s is list of DNS zones (their names), coma separated
#: src/modules/DnsServer.pm:1690
#, perl-format
msgid "Configured Zones: %s"
msgstr "已配置的区域：%s"

#. error message
#: src/modules/DnsServer.pm:1704
msgid "Invalid LDAP configuration. Cannot use LDAP."
msgstr "无效的 LDAP 配置。无法使用 LDAP。"

#. yes-no popup
#: src/modules/DnsServer.pm:1785
msgid "Enable LDAP support?"
msgstr "是否启用 LDAP 支持？"

#. error popup
#: src/modules/DnsServer.pm:1873
msgid ""
"Installation of required packages failed.\n"
"LDAP support will not be active."
msgstr ""
"安装所需软件包失败。\n"
"LDAP 支持将不会启用。"

#. BNC #679960
#: src/modules/DnsServer.pm:1932
msgid "Unknown LDAP initialization error."
msgstr "未知的 LDAP 初始化错误。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, %1 is an LDAP object whose creation failed
#: src/modules/DnsServer.pm:1968
msgid "Error occurred while creating %1."
msgstr "创建 %1 时出错。"

#. error report, %1 is ldap object
#: src/modules/DnsServer.pm:2004
msgid "Error occurred while creating cn=defaultDNS,%1. Not using LDAP."
msgstr "创建 cn=defaultDNS,%1 时出错。未在使用 LDAP。"

#. error report, %1 is LDAP record DN
#: src/modules/DnsServer.pm:2030
msgid "Error occurred while updating %1."
msgstr "更新 %1 时出错。"

#. error report, %1 is LDAP record DN
#: src/modules/DnsServer.pm:2065
msgid "Error occurred while creating %1. Not using LDAP."
msgstr "创建 %1 时出错。未在使用 LDAP。"

#~ msgid "Start-up Behavior"
#~ msgstr "启动行为"

#~ msgid "O&n: Start Now and When Booting"
#~ msgstr "打开(&N)：立即启动和在引导时"

#~ msgid "O&ff: Only Start Manually"
#~ msgstr "关闭(&F)：仅手动启动"

#~ msgid ""
#~ "Error occurred while starting service named.\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "启动 named 服务时出错。\n"
#~ "\n"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Start DNS Server</big></b><br>\n"
#~ "To run the DNS server every time your computer is started, set\n"
#~ "<b>Start DNS Server</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>启动 DNS 服务器</big></b><br>\n"
#~ "要在每次启动计算机时运行 DNS 服务器，请设置<b>启动DNS 服务器</b>。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Chroot Jail</big></b><br>\n"
#~ "To run the DNS server in chroot jail, set\n"
#~ "<b>Run DNS Server in Chroot Jail</b>. Starting any daemon in a chroot "
#~ "jail\n"
#~ "is more secure and strongly recommended.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>Chroot 囚牢</big></b><br>\n"
#~ "要在 chroot 囚牢中运行 DNS 服务器，请设置<b>在 Chroot 囚牢中运行 DNS 服务"
#~ "器</b>。\n"
#~ "在 chroot 囚牢中启动任何守护进程都会更安全，强烈推荐。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Editing DNS Zones</big></b><br>\n"
#~ "To edit settings of a DNS zone, choose the appropriate\n"
#~ "entry of the table and click <B>Edit</B>.\n"
#~ "To add a new DNS zone, use <B>Add</B>. To remove\n"
#~ "a configured DNS zone, select it and click <B>Delete</B>.</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>编辑 DNS 区域</big></b><br>\n"
#~ "要编辑 DNS 区域设置，请在表中选择适宜的项并点击<B>编辑</B>。\n"
#~ "要添加新 DNS 区域，请使用<B>添加</B>。\n"
#~ "要移除已配置的 DNS 区域，请选择此区域并点击<B>删除</B>。</P>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Advanced Functions</big></b><br>\n"
#~ "To edit global options,\n"
#~ "adjust firewall settings,\n"
#~ "manage the TSIG keys for dynamic updates of the zones,\n"
#~ "or display the log of the DNS server,\n"
#~ "use <b>Advanced</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>高级功能</big></b><br>\n"
#~ "要编辑全局选项、调整防火墙设置、管理用于区域动态更新的 TSIG 密钥，\n"
#~ "或显示 DNS 服务器日志，请使用<b>高级</b>。</p>"

#~ msgid "Ad&vanced"
#~ msgstr "高级(&V)"

#~ msgid "When &Booting"
#~ msgstr "引导时(&B)"

#~ msgid "&Manually"
#~ msgstr "手动(&M)"

#~ msgid "When Booting"
#~ msgstr "引导时"

#~ msgid "Manually"
#~ msgstr "手动"

#~ msgid "DNS server is running."
#~ msgstr "DNS 服务器正在运行。"

#~ msgid "DNS server is not running."
#~ msgstr "DNS 服务器没有运行。"

#~ msgid "&Start DNS Server Now"
#~ msgstr "立即启动 DNS 服务器(&S)"

#~ msgid "S&top DNS Server Now"
#~ msgstr "立即停止 DNS 服务器(&T)"

#~ msgid "Save Settings and Reload DNS Server &Now"
#~ msgstr "保存设置并立即重载 DNS 服务器(&N)"

#~ msgid "Start DNS Server Now"
#~ msgstr "立即启动 DNS 服务器"

#~ msgid "Stop DNS Server Now"
#~ msgstr "立即停止 DNS 服务器"

#~ msgid "Save Settings and Reload DNS Server Now"
#~ msgstr "保存设置并立即重载 DNS 服务器"

#~ msgid "Now and When Booting"
#~ msgstr "立即和在引导时"

#~ msgid "Only Manually"
#~ msgstr "仅手动"

#~ msgid "Switch On and Off"
#~ msgstr "打开和关闭"

#~ msgid "Current Status: "
#~ msgstr "当前状态："

#~ msgid ""
#~ "All your changes will be lost. Settings will\n"
#~ "be reread from new data storage.\n"
#~ "Continue?\n"
#~ msgstr ""
#~ "您的全部修改均将不复存在。\n"
#~ "将从新数据存储重新读取设置。\n"
#~ "继续吗？\n"

#~ msgid "Netconfig DNS policy"
#~ msgstr "Netconfig DNS 策略"

#~ msgid "&Start DNS Server"
#~ msgstr "启动 DNS 服务器(&S)"

#~ msgid "&Run DNS Server in Chroot Jail"
#~ msgstr "在 Chroot 囚牢中运行 DNS 服务器(&R)"

#~ msgid "For&ward"
#~ msgstr "正向(&W)"

#~ msgid "Re&verse"
#~ msgstr "反向(&V)"

#~ msgid "Zone Direction"
#~ msgstr "区域方向"

#~ msgid "&Master"
#~ msgstr "主(&M)"

#~ msgid "&Slave"
#~ msgstr "从属(&S)"

#~ msgid "S&tub"
#~ msgstr "存根(&T)"

#~ msgid "$TT&L"
#~ msgstr "$TTL(&L)"

#~ msgid "Primary &Source"
#~ msgstr "主要源(&S)"

#~ msgid "&Administrator's Mail"
#~ msgstr "管理员的邮件地址(&A)"

#~ msgid "Serial"
#~ msgstr "序列号"

#~ msgid "Re&try"
#~ msgstr "重试(&T)"

#~ msgid "E&xpiration"
#~ msgstr "失效(&X)"

#~ msgid "Mi&nimum"
#~ msgstr "最小值(&N)"

#~ msgid "Edit &SOA"
#~ msgstr "编辑 SOA(&S)"

#~ msgid "Edit &NS and MX Records"
#~ msgstr "编辑 NS 和 MX 记录(&N)"

#~ msgid "No zone is selected."
#~ msgstr "未选中任何区域。"

#~ msgid "Delete selected zone?"
#~ msgstr "是否删除选定的区域？"

#~ msgid "&Edit Global Options"
#~ msgstr "编辑全局选项(&E)"

#~ msgid "&Firewall Configuration"
#~ msgstr "防火墙配置(&F)"

#~ msgid "Manage &TSIG Keys"
#~ msgstr "管理 TSIG 密钥(&T)"

#~ msgid "&Display Log"
#~ msgstr "显示日志(&D)"

#~ msgid "Reload DNS Server"
#~ msgstr "重新装载 DNS 服务器"

#~ msgid "Save Settings and Reload DNS Server"
#~ msgstr "保存设置并重新装载 DNS 服务器"

#~ msgid "No name server selected."
#~ msgstr "没有选中任何名称服务器。"

#~ msgid "&Name Servers"
#~ msgstr "名称服务器(&N)"

#~ msgid "&Mail Relays"
#~ msgstr "邮件中继(&M)"

#~ msgid "Set &Priority"
#~ msgstr "设置优先级(&P)"

#~ msgid "Delete selected resource record?"
#~ msgstr "是否删除选定的资源记录？"

#~ msgid "Address of &Master"
#~ msgstr "主服务器地址(&M)"

#~ msgid "Master Name Servers"
#~ msgstr "主名称服务器"

#~ msgid "Interface Classes"
#~ msgstr "接口类"

#~ msgid "Allow &Internal Interfaces"
#~ msgstr "允许使用内部接口(&I)"

#~ msgid "Allow &External Interfaces"
#~ msgstr "允许使用外部接口(&E)"

#~ msgid "Allow &Demilitarized Zone"
#~ msgstr "允许使用隔离区域(&D)"

#~ msgid "No TSIG key is defined. Define it now?"
#~ msgstr "未定义 TSIG 密钥。是否立即定义？"

#~ msgid ""
#~ "Required LDAP schemas (yast, dnszone) are not included.\n"
#~ "Cannot write to LDAP."
#~ msgstr ""
#~ "未包含所需的 LDAP 方案 (yast, dnszone)。\n"
#~ "不能写到 LDAP。"

#~ msgid "The DNS server starts when booting the system"
#~ msgstr "在引导系统时启动 DNS 服务器"

#~ msgid "The DNS server does not start when booting the system"
#~ msgstr "在引导系统时不启动 DNS 服务器。"

#~ msgid "Start-Up Behavior"
#~ msgstr "启动行为"

#~ msgid "DNS server is running"
#~ msgstr "DNS 服务器正在运行"

#~ msgid "DNS server is not running"
#~ msgstr "DNS 服务器未运行"

#~ msgid "IP A&ddress"
#~ msgstr "IP 地址(&D)"

#~ msgid "&PPP Daemon Sets Forwarders"
#~ msgstr "&PPP 守护程序设置转发器"

#~ msgid "Set Forwarders &Manually"
#~ msgstr "手动设置转发器(&M)"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Forwarders</big></b><br>\n"
#~ "Forwarders are DNS servers to which your DNS server should send queries\n"
#~ "it cannot answer.\n"
#~ "For a dial-up connection, it can be useful\n"
#~ "to allow the PPP daemon to update the forwarders after the connection\n"
#~ "is established. For this, select <b>PPP Daemon Sets Forwarders</b>. To "
#~ "update forwarders\n"
#~ "only manually, select <b>Set Forwarders Manually</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>转发器</big></b><br>\n"
#~ "转发器是您的 DNS 服务器将它无法回答的查询\n"
#~ "发送所往的 DNS 服务器。\n"
#~ "对于拨号连接，允许 PPP 守护程序在\n"
#~ "连接建立之后更新转发器\n"
#~ "会很有用。要执行此操作，请选择 <b>PPP 守护程序设置转发器</b>。要仅手动更新"
#~ "转发器，\n"
#~ "请选择<b>手动设置转发器</b>。</p>\n"

#~ msgid "%1 is not a valid IPv4 address."
#~ msgstr "%1 不是有效的 Ipv4 地址。"

#~ msgid "The zone name must be defined."
#~ msgstr "必须定义区域名。"

#~ msgid "DNS zone %1 does not exist."
#~ msgstr "DNS 区域 %1 不存在。"

#~ msgid "DNS zone %1 is not type master."
#~ msgstr "DNS 区域 %1 不是主类型"

#~ msgid "The zone type must be defined."
#~ msgstr "必须定义区域类型。"

#~ msgid "Zone type %1 is not supported."
#~ msgstr "不支持区域类型 %1。"

#~ msgid "The ACL name must be defined."
#~ msgstr "必须定义 ACL 名称。"

#~ msgid "An ACL named %1 does not exist."
#~ msgstr "不存在名为 %1 的 ACL。"

#~ msgid "The hostname must be defined."
#~ msgstr "必须定义主机名。"

#~ msgid "The hostname must be in the fully qualified domain name format."
#~ msgstr "主机名必须使用完全限定的域名格式。"

#~ msgid "The fully qualified hostname must end with a dot."
#~ msgstr "完全限定的主机名必须以一个点结束。"

#~ msgid "The hostname is invalid."
#~ msgstr "主机名无效。"

#~ msgid "The mail exchange priority must be defined."
#~ msgstr "必须定义邮件交换优先级。"

#~ msgid ""
#~ "The mail exchange priority is invalid.\n"
#~ "It must be a number from 0 to 65535.\n"
#~ msgstr ""
#~ "邮件交换优先级无效。\n"
#~ "它必须是一个从 0 到 65535 的数字。\n"

#~ msgid ""
#~ "The hostname %1 is not part of the zone %2.\n"
#~ "\n"
#~ "The hostname must be relative to the zone or must end \n"
#~ "with the zone name followed by a dot, for example,\n"
#~ "'dhcp1' or 'dhcp1.example.org.' for the zone 'dhcp.org'.\n"
#~ msgstr ""
#~ "主机名 %1 不是区域 %2 的一部分。\n"
#~ "\n"
#~ "主机名必须相对于区域或必须以\n"
#~ "区域名后跟一个点结束，例如，\n"
#~ "区域 'dhcp.org' 的名称应为 'dhcp1' 或 'dhcp1.example.org.'。\n"

#~ msgid ""
#~ "The reverse IPv4 address %1 is invalid.\n"
#~ "\n"
#~ "A valid reverse IPv4 consists of four integers in the range 0-255\n"
#~ "separated by a dot then followed by the string '.in-addr.arpa.'.\n"
#~ "For example, '1.32.168.192.in-addr.arpa.' for the IPv4 address "
#~ "'192.168.32.1'.\n"
#~ msgstr ""
#~ "该反向 IPv4 地址 %1 无效。\n"
#~ "\n"
#~ "有效的反向 IPv4 包含由点分隔的 4 个范围在 0-255\n"
#~ "之间的整数，再后跟字符串 '.in-addr.arpa.'。\n"
#~ "例如，IPv4 地址 '192.168.32.1' 的反向地址是 '1.32.168.192.in-addr."
#~ "arpa.'。\n"

#~ msgid ""
#~ "The relative hostname %1 cannot be used with zone %2.\n"
#~ "Use a fully qualified hostname finished with a dot instead,\n"
#~ "such as 'host.example.org.'.\n"
#~ msgstr ""
#~ "不能对区域 %2 使用相对主机名 %1。\n"
#~ "请使用以点结束的完全限定的主机名，\n"
#~ "诸如 'host.example.org.'。\n"

#~ msgid ""
#~ "Invalid MX record.\n"
#~ "Use the format 'priority server-name'.\n"
#~ msgstr ""
#~ "MX 记录无效。\n"
#~ "请使用格式\"priority server-name\"。\n"

#~ msgid ""
#~ "Invalid SOA record.\n"
#~ "%1 must be from %2 to %3 seconds.\n"
#~ msgstr ""
#~ "无效 SOA 记录。\n"
#~ "%1 必须在 %2 到 %3 秒之间。\n"

#~ msgid ""
#~ "Invalid SOA record.\n"
#~ "%1 must be a BIND time type.\n"
#~ "A BIND time type consists of numbers and the case-insensitive\n"
#~ "suffixes W, D, H, M, and S. Time in seconds is allowed without the "
#~ "suffix.\n"
#~ "Enter values such as 12H15m, 86400, or 1W30M.\n"
#~ msgstr ""
#~ "无效 SOA 记录。\n"
#~ "%1 必须是 BIND 时间类型。\n"
#~ "BIND 时间类型由数字和不区分大小写的\n"
#~ "后缀 W、D、H、M 和 S 组成。以秒为单位的时间允许不带后缀。\n"
#~ "请输入诸如这样的值，12H15m、86400 或 1W30M。\n"

#~ msgid ""
#~ "Invalid SOA record.\n"
#~ "%1 must be a number from %2 to %3.\n"
#~ msgstr ""
#~ "无效 SOA 记录。\n"
#~ "%1 必须是 %2 到 %2 之间的一个数字。\n"

#~ msgid "The filename must be defined when logging to a file."
#~ msgstr "要记录到文件，必须定义文件名。"

#~ msgid ""
#~ "Invalid file size.\n"
#~ "\n"
#~ "It must be set in the format 'number[suffix]'.\n"
#~ "\n"
#~ "Possible suffixes are k, K, m, M, g, and G.\n"
#~ msgstr ""
#~ "无效文件大小。\n"
#~ "这必须以格式 'number[suffix]' 设\n"
#~ "置。可以使用后缀 k、K、m、M、g 和 G。\n"

#~ msgid "The count of file versions must be a number."
#~ msgstr "文件版本的计数必须是一个数字。"

#~ msgid ""
#~ "Only slave zones have a master server defined.\n"
#~ "Zone %1 is type %2.\n"
#~ msgstr ""
#~ "只有从属区域有一个已定义的主服务器。\n"
#~ "区域 %1 的类型是 %2。\n"

#~ msgid "Zone name %1 already exists."
#~ msgstr "区域名 %1 已存在。"

#~ msgid "Option masterserver is needed for slave zones."
#~ msgstr "masterserver 选项对于从属区域是必需的。"

#~ msgid "Host's IP cannot be empty."
#~ msgstr "主机 IP 不能为空。"

#~ msgid ""
#~ "There is no reverse zone for %1 administered by your DNS server.\n"
#~ "Hostname %2 cannot be added."
#~ msgstr ""
#~ "DNS 服务器管理的 %1 没有反向区域。\n"
#~ "无法添加主机名 %2."

#~ msgid "Error occurred while configuring firewall settings."
#~ msgstr "配置防火墙设置时出错。"

#~ msgid "Adapt &Firewall Settings"
#~ msgstr "调整防火墙设置(&F)"
